前黑警參與拍賣行打龍通騙財 被還押兩個多月

【本報訊】及時雨信貸有限公司兩名信貸部員工，串通友人及拍賣行東主，在一個村屋單位「銀主盤」的拍賣會上「打龍通」，最終用低於估價五十萬元，即四百萬元購入單位。四人早前經審訊後被裁定串謀詐騙罪成，昨於區域法院各被判二百四十小時社會服務令。法官指拍賣是常見的商業活動，各被告以不公道的方式進行拍賣，有違「價高者得」、公平公正的拍賣精神。

另3人同罪成
四名被告依次是黃麗敏（三十三歲），案發時為「及時雨」的貸款文員；孫立基（四十九歲），「及時雨」經理、黃的未婚夫；曾傑俊（五十四歲），前警員、環亞物業拍賣有限公司（環亞）獨資董事兼股東；戎文碧（四十四歲），「及時雨」前助理總經理。四人被控於一七年二月二日至二十三日，串謀詐騙以投得西貢一村屋單位。
法官判刑時指，本案案情嚴重，四人夥同犯案，兼有一定程度的部署和計劃，幸本案中的潛在買家只是失去購買「筍盤」的機會，並未蒙受實際金錢損失。相反，被告多年來建立的成就則化為泡影，以身為拍賣公司東主的曾傑俊為例，本案後他的誠信蕩然無存，日後恐難以在行業內立足。
法庭考慮到各被告罪成後已遭還押兩個多月，認為判處社會服務令是恩威兼施的做法。案件編號：DCCC 252/2019

以身為拍賣公司東主的曾傑俊為例，本案後他的誠信蕩然無存，日後恐難以在行業內立足。

黑警會有誠信？

咁都得

獨資搞，分分鐘用退休金

一舖清袋

個重點應該係官判得好輕喎
一方面話案情嚴重 一方面話社會服務令
個邏輯去左邊?

而且認為佢因為無誠信
所以「日後恐難以在行業內立足」更加係離地到爆
究竟個官識依個行業點運作架?
搞財務公司依類野 即係同搞倫敦金個D差唔多
從來唔係SELL誠信

前黑警正常

不過見佢一舖清袋，仲坐咗兩個月

要開香檳

警察係誠實可靠證人